
\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}

\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


%%% Format du manuel %%%

% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Thèmes des séquences
\newcommand{\themeF}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème :\vskip0pt Fonctions}}
\newcommand{\themeN}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème : \vskip0pt Nombres \&  calculs}}
\newcommand{\themeS}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Statistiques \& \vskip0pt probabilités}}
\newcommand{\themeG}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Géométrie}}
\newcommand{\themeA}{\colorlet{titlecolour}{DarkOrange}\def\themetitle{Algorithmes \vskip0pt \& programmation}}
\titleformat{\chapter}[display]
{\bfseries\color{titlecolour}}
{\parbox[c][20mm][c]{40mm}{\gray\large \themetitle}
	\hfill
	\rotatebox[origin=c]{90}{\normalfont\color{black}\Large{\textsf{\chaptertitlename}}}
	\hspace{2mm}%
	{\colorbox{titlecolour}{\parbox[c][28mm][c]{28mm}{\centering\color{white}\fontsize{80}{80}\selectfont\thechapter}}}}
{10pt}
{\titlerule[4pt]\vskip3pt
	%\titlerule[2pt]\vskip4pt
	\filcenter\Huge\sffamily}
[\vskip-8mm%\rule{\linewidth}{2pt}\vskip-10mm
\rule{\linewidth}{4pt}]

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{userparcours/.style={%
		colback=LightSteelBlue,
		colframe=NavyBlue
	}
}


%%% Format de la page de chapitre %%%

% Connaissances et compétences
\newenvironment{connaissances}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{connaissances}{blanker,before skip=3mm,after skip=10mm,borderline west={2mm}{-4mm}{red}}
\newenvironment{competences}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{competences}{blanker,before skip=3mm,after skip=3mm,borderline west={2mm}{-4mm}{teal}}
\newcommand{\programme}[2]{%
	\textcolor{red}{\bf Connaissances :}
	\begin{connaissances} #1 \end{connaissances}
	\textcolor{teal}{\bf Compétences :}
	\begin{competences} #2 \end{competences}}

% Débat avec grenouille
\newtcolorbox{debat}[2][]{enhanced,before skip=2mm,after skip=5mm,boxrule=1mm,
	colback=SteelBlue!70,colframe=Gold,colupper=white,collower=Gold,halign lower=flush center,
	attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},boxed title style={frame code={
			\path[fill=tcbcolback] ([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west) arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm] ([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east) arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
			\path[left color=tcbcolback!30!black,right color=tcbcolback!30!black,middle color=tcbcolback!70!white] ([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east) [rounded corners=1mm] -- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east) -- (frame.south east) -- (frame.south west) -- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west) [sharp corners] -- cycle; },interior engine=empty, },
	overlay={\foreach \x in {14cm,15.5cm}{%
			\begin{scope}[shift={([xshift=\x]frame.north west)}]
				\path[draw=SteelBlue,fill=lightgray!25,line width=1mm] (0,0) arc (0:180:5mm);
				\path[fill=Blue] (-0.5,0) arc (0:180:1mm);
	\end{scope}}}
	colbacktitle=SteelBlue,
	fonttitle=\color{Gold}\bfseries,
	title={#2},#1}


%%% Format de la page "activité d'approche" %%%

% Titres
\newcommand{\AAtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{SteelBlue}{#1} \end{center}}
\newcommand{\AApartie}[1]{\medskip \textcolor{SteelBlue}{\large #1} \par}

% Boite de l'activité d'approche
\newtcolorbox{AActivite}{colback=white,colframe=SteelBlue,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont,bottom=5mm}


%%% Format de la page "trace écrite" %%%

% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm}
\titleformat{\section}[hang]
{\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
{10pt}
{}

%subsection
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
{\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
{1pt}
{}



% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
		leftrule=0pt, colback=#1!10,
		colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
		detach title,overlay unbroken and first={
			\node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
		}, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf Définition}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf Propriété}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf Exemple}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf Remarque}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf Méthode}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}


%%% Format de la page "exercices" %%%
\tcbset{
	userparcours/.style={
		enhanced,
		colback=LightSteelBlue,
		frame hidden, % Pas d'encadrement
		sharp corners, % Bords non arrondis
		height=3cm,
		underlay={
			\begin{tcbclipinterior}
				\fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
			\end{tcbclipinterior}
		},
		overlay={
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Plan \vskip0pt de travail}};
			
			\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Intervalles de $\R$ \\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Nombres et calculs)};
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-1cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Thème} \vskip2pt \fontsize{10}{10} \small{Nombres et calculs.}};
		}
	}
}







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
	\begin{multicols}{#1}
		\begin{enumerate}
			#2
		\end{enumerate}
\end{multicols}}

%%% Format de la page "activité récréative" %%%

% Titres
\newcommand{\ARtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{Salmon}{#1} \end{center}}
\newcommand{\ARpartie}[1]{\medskip \textcolor{Salmon}{\large #1} \par}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
	\begin{tikzpicture}
		\node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
	\end{tikzpicture}%
}


\begin{document}
	
	\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}
		{\sffamily Ce parcours d'exercices appartient à :} \pointilles[7cm]
		
		%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}
		

\begin{multicols}{2}
	
\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Compléter la colonne des droites graduées :
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
		Inégalités&	Droites graduées	\\
	\hline	&\\
	 $x\geqslant 2$ & 	\begin{tikzpicture}
		\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
	\end{tikzpicture} \\
	&\\
	\hline 
	&\\
 $x<-3$ & 	\begin{tikzpicture}
 	\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);

 \end{tikzpicture} \\
	&\\
	\hline
&\\
	 $-5 \leq x$ &  	\begin{tikzpicture}
	 	\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
	  \end{tikzpicture} \\
	 &\\
	\hline 

\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}
	
	
\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Compléter la colonne des droites graduées :
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline	&\\
			$-1\geqslant x\geqslant -2$ & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
			\end{tikzpicture} \\
			&\\
			\hline 
			&\\
			$-5< x<-3$ & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
				
			\end{tikzpicture} \\
			&\\
			\hline
			&\\
			$3 < x \leqslant 7$ &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
			
		\end{tikzpicture} \\
		&\\
		\hline 
		
	\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}


\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Compléter la colonne des inégalités :
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline	&\\
		 & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
					\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) ;
						\draw  (1,-0.4cm) node {$-3$};
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm);
						\draw  (3,-0.4cm) node {$2$};
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
		
			\hline 	
				&\\
				 & \begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$1\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1.15,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (1.15,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$5\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
			\hline
			&\\
			 &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$0\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$7\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3.15,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (3.15,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
		\hline 
		
	\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}

\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Déterminer tous les entiers qui appartiennent à chaque intervalle proposé : ~ $I=[~-2~;~1,9~]$ \\
	$J=]~-1,1~;~0,99~]$ ~ ;~ $K=]~0,99~;~2,01~[$
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne
\end{Solution}

\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Compléter les pointillés par le bon symbole :\\
	$3,99 ~\ldots~ [4~;~9[$~ ;~ $4,001~\ldots~[4~;7]$ \\
	$-3,001~\ldots~[-4~;-3[$~ ;~$-2,9~\ldots~[-\infty;-2[$~ ;~\\
	$1,99 ~\ldots~ [0~;~2[$ ~ ;~$4,001~\ldots~]3~;~4[$\\
	
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne
\end{Solution}

\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	Compléter les pointillés par l'intervalle correspondant à l'inégalité :
\begin{center}
	\begin{tabular}{|lcl|}

			\hline
		&&\\
	 a. & $3<x \leq 5$ & $\iff x \in~\ldots\ldots\ldots\ldots~~$ \\
	&&\\
	\hline 
	&&\\
	 b. & $-5 \leq x$ & $\iff x \in~\ldots\ldots\ldots\ldots~~$ \\
		&&\\
		\hline 
	&&\\
	c.&$-2<x<2$ & $\iff x \in~\ldots\ldots\ldots\ldots~~$ \\
		&&\\
			\hline	
\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}


\begin{exercice}[Source=Mathsguyon, Trajet={1,2}]
	
Déterminer sous forme d'intervalles, ou de réunion d'intervalles, les réels qui vérifient les deux conditions :
\begin{colenumerate}
	\item $x<2$ et $x\geqslant 1$
		\item $x>2$ et $x\leqslant 1$
				\item $x\geqslant 2$ et $x< 7$
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
	
	1.  Déterminer l'inéquation correspondant à $x\in [7~;~12[$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.\\
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		2.  Déterminer l'intervalle $I$ de $\mathbb{R}$ correspondant à l'inéquation $x\geqslant 14$ et représenter l'intervalle sur une droite graduée.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=31c01&id=2N11-1&n=2&d=10&alea=K5Ju&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne
\end{Solution}
	
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		\begin{enumerate}
			\item Donner si possible, une écriture simplifiée de $I=]15~;~22]\cup]35~;~+\infty[$.
			\item Donner si possible, une écriture simplifiée de $I=[9~;~36[\cap]32~;~63[$.
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
		\begin{center}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=dc2a5&id=2N11-2&n=2&d=10&alea=jjex&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=0211}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne
\end{Solution}

	
\end{multicols}
\end{Maquette}





\end{document}


 